Плюсы функционального программирования:
- Простой синтаксис функции
- Правила видимости
- Огромное кол-во инструментария: генераторы, замыкания, декораторы, сопрограммы.
Функции: встроенные; пользовательские, в т. ч. инструкция лямбда.
Инструкция lambda
Простое выражение без создания промежуточных данных plus = lambda x, y: x+y
Здесь нельзя использовать циклы, можно генераторы.
s=plus(1,2).
Так можно не назначать функции имя.
func(lambda x,y: x*y)
Примеры lambda-выражений:
names.sort(
    key = lambda n:
    n.lower()
    )

x = lambda lst: [a*a for a in lst]
x([1,2,3])
Результат:
[1, 4, 9]

NB from __future__ import print_function

def func(*args):
    len(args)
    if args[0]="7":
	...
	
func(length=77) - именованный аргумент
Обязательные параметры при декларировании функции указываются первыми, затем указываются
параметры по умолчанию, затем остальные

def func(x, y=7, *args, **kw):
    print args[8]
    kw['Alex']

def mt(data, **params):
    fgcolor - params.pop('fgcolor', "black")
    if params:
	raise TypeError("No args %s" % list(param))

Передавать словарь функции для передачи **kw нельзя, так как она ждёт не объект словаря, а список параметров.

Передача параметров
-------------------
Неизменяемый str, int. При изменениее внутри функции создаётся другой объект.
Измеянемый list, dict. Можно изменять. Причём меняется сам параметр, а не его копия.

a=12
def f(a):
	a=13
f(a)
#a - не меняется.

a=12
def f(a):
	global a
	a=13
f(a)
#a - меняется.

Правила видимости
-----------------
1. Локальные переменные
2. Глобальные переменные
3. Встроенные переменные
Т. е. при обращении к переменной ищет её в порядке 1, 2, 3.


Замыкания
---------

#Неудачный пример
def countdown(start):
    n = start
    def display():
	print('trims %d while n>0: %n)
    display()
    n-=1
    return display
sch = countdown(10)
sch()

#Удачный пример из жизни
from urllib.request import urlopen
def page(url):
    def get(url):
	return urlopen(url).read()
    return get
ya = page("ya.ru")
goo = page("google.com")
a=ya()
b=goo()
# По сути это технология отложенных вычислений


Документирование кода
---------------------

def factorial(i):
'строка документирования'

выводитя help(factorial)


Модули
------

Пакеты - модули - функции - процедуры
Пакет - папка с записанными в нём модулями.
math/
    simple.py
    trig.py
    __init__.py
import math.simple.py
Файл __init__.py в простейшем случае может быть пустым.
Порядок поиска модулей при выполненеии import ... или from ...:
1. Текущая директория
2. не договорил )

#module.py
x=17

#main.py
from module import x
print x #17
x=18

#sets.py
import module
print module.x #17

При изменении переменных внутри модулей, это отражается на общем пространстве имён для запущенной программы.
Т. е. если переменная модуля испльзуется в другом месте программы опосредованно через зависимости, она будет
изменённой.
Однако, при использовании from module import x
при изменении x он затрагивает только глобальное простраство имён, т. е. не отражается на самом модуле module

